\documentclass[uplatex,dvipdfmx]{jsarticle}
\usepackage[top=20truemm,bottom=20truemm,left=20truemm,right=20truemm]{geometry} %余白設定
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage[dvipdfmx]{color}
\usepackage{otf}
\usepackage{okumacro}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol} %段組み
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\usepackage{ascmac}

\usepackage{multirow}

\usepackage{fancybox}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{xparse}
\tcbuselibrary{breakable}

\usepackage[subrefformat=parens]{subcaption}

%math
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{newtxtext,newtxmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{cancel}
\usepackage{ulem}

\usepackage{physics}

\usepackage{siunitx}

%\renewcommand{\thesubsection}{{\S}\arabic{section}.\arabic{subsection}}
%\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{subsubsection}.}
\renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}

\usepackage{comment}

\usepackage[dvipdfmx]{hyperref}
\usepackage{pxjahyper}

%\usepackage[%
%backend=bibtex,%
%style=phys,%
%articletitle=false,biblabel=brackets,%
%chaptertitle=false,pageranges=false%
%]
%{biblatex}

%\addbibresource{references.bib}

\newcommand{\e}{\mathrm{e}}
\newcommand{\p}{\mathrm{p}}
\newcommand{\n}{\mathrm{n}}
\newcommand{\Ham}{\mathcal{H}}
\newcommand{\Lag}{\mathcal{L}}
\newcommand{\Const}{\mathrm{Const.}}
\newcommand{\for}{\mathrm{for}}
\newcommand{\Real}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Comp}{\mathbb{C}}
\newcommand{\Vac}{\mathrm{vac.}}
\newcommand{\qeq}{\overset{?}{=}}
\newcommand{\melmel}[5]{
  {\vphantom{\ket{#1}}}^{-} \hspace{-.5ex}
  \mel{#1}{
  {\vphantom{\ket{#2}}}^{+} \hspace{-.5ex} \mel{#2}{#3}{#4}^{+}
}{#5}^{-}
}

\begin{document}
\title{核力のメソン理論}
\author{
  矢野 隆之
  \footnote{
    最近腰痛に悩んでいる.
    カフェイン依存の疑いあり.
  }
}
\date{\today}
\maketitle

\input{meson-overview.tex}

\input{QFT.tex}

\input{pi0-meson.tex}

\input{charged-pi-meson.tex}

\input{charge-symmetry.tex}

\clearpage
\section*{蛇足}
前回, Weizsäcker-Betheの質量公式の第4項までをプロットした.
これがどの程度実験値と合っているのか確認したいと思い, Weizsäcker-Betheの質量公式と結合エネルギーの実験値を重ねてプロットしたのでここで供養します.

また, 前回, Weizsäcker-Betheの質量公式の第4項までのプロットを描くのに使ったスクリプトを\href{https://gist.github.com/yano404/ed6049109415fa0ce3ac26dc4656482e}{GitHub Gist}に置いておいたので, 興味があればどうぞ.

\begin{align*}
  B(Z,A)
  = a_1 A
  - a_2 A^{\frac{2}{3}}
  - a_3 \frac{(A-2Z)^2}{A}
  - a_4 \frac{Z^2}{A^{\frac{1}{3}}}
  + \delta(A)
  \tag{Weizsäcker-Bethe Mass Formula}
\end{align*}
\begin{align*}
  \delta{A}
  = \begin{cases}
    \frac{132}{A}  & \for \ (N,Z)=(\mathrm{Even},\mathrm{Even})                                             \\
    0              & \for \ (N,Z)=(\mathrm{Odd},\mathrm{Even}) \ \mathrm{or}\  (\mathrm{Even},\mathrm{Odd}) \\
    -\frac{132}{A} & \for \ (N,Z)=(\mathrm{Odd},\mathrm{Odd})                                               \\
  \end{cases}
\end{align*}

\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
    \includegraphics[clip, width=160mm]{img/Weiszacker-Bethe-exp-Zoom.pdf}
    \caption{
      結合エネルギーの実験値とWeizsäcker-Betheの質量公式の比較.
      結合エネルギーの実験値は\url{https://link.springer.com/content/pdf/10.1134/S1547477111020087.pdf}より取得.
    }
    \label{fig:WeiszackerBetheExp}
  \end{center}
\end{figure}

%\nocite{*}
%\printbibliography[title=参考文献]

\end{document}